有冇中史巴打介紹下歷朝末期亂象

貪污 腐敗 官倒 民變 起義 革命

土地兼併
冗員過多
擁兵自重
外敵入侵

天災

地產霸權
差佬太多
軍政府
土共、港共官員（有外國戶籍）

一般而言，一定係民不聊生先會引發起義

遇啱經濟下行周期港共政權真係一鋪清袋

係人禍啊
天災往往只係壓倒嘅最後一根稻草
往往係暴政、皇帝無能、臣子亂政等

歷史是一個不完的華爾滋

中史只係dse程度
以前個老師咁講過，以前既中國人往往係無野食先會起義，亂世又好多人流離失所，戶籍不清，D田無人耕，到有人統一既時候，派田一開始就好順利，有番一兩個盛世，人口急速增長，田唔夠派，無地耕就無野食，又去番亂世再loop，當然天災人禍就更加 加快個進度

皇帝酒池肉林

擁兵自重-黑警政府
土地兼併-地產霸權
冗員過多-高薪廢物一堆
強鄰苛索-強國謀儲備
戚宦干政-西環 689 葉瘤.......+99
內憂外患-反送中運動 侵侵貿易戰
朝政黑暗-官商鄉黑
昏君當朝-777

末期通病
當權者不聽勸諫、胡亂施政
國庫虛耗、賦稅加重
民怨積累、軍團自護
最後通常會出現天災人禍

香港失業率仍然好低

民變四起

呢個巴打堅料

貪腐係幾嚴重, 做實事又做唔掂

屌 全部都有 港共幾時

香港差個軍人出嚟帶頭

相信我，只有搵唔到食d中國人先會起義
其他昏君亂臣，天災人禍個d，只要佢地仲未死得，佢地係唔會反的

啱啊
先係昏君暴政、徭賦相加，搞到民不聊生，
最後一場飢荒就會爆發暴動
中共好識得操控呢條底線, 利用各種宏觀調控措施
等啲基底唔會餓死, 繼續奴化國民

共黨唔同，當年餓死幾千萬人都無事

補充些少
上頭好大喜功 內部貪污腐化 （中）
打壓宗教 （中）
而家普遍民眾生活還過得去 繁榮穩定嘅表象呃到大部分人

啲天災都會出埋嚟，通常都係水災旱災
（呢啲太平盛世都有，但個陣處理到，大大減低民怨。到末期，樣樣野一齊爆，君主又廢，唔識治國/治唔掂，就爆了）

反而我覺得依家似清末
中英貿易問題=中美貿易戰
義和團=維穩3毛